[哲學][理性討論]有錢重要啲還是有權力重要啲？

唔好同我講話有錢可以買權力返黎但權力一樣可以有人幫你揾錢。

我想知大家覺得邊樣重要啲

兩樣嘢掛鉤架喎

權啦 幾有錢都無用 改下例 收下稅你都無撚晒

要睇地方
唔同國家唔同文化無得一概而論

如果您將錢定義為社會上人人需要卻又有限嘅資源
咁一定係越多資源越能夠控制他人

但錢又唔係任何情況都符合到一開始嘅定義

以前既年代商人賤過泥

其實一定係權力影響力最大

對私有產權愈多保障，錢本身就愈係權力
但有名義上既權力既政府，就唔係話想郁商人就郁到。
錢係最大影響力既野，但錢本身就係權力一部分

呢度好多人都想行番古制

望下馬雲，再望下習總，仲使諗嘅

當緯權力可以得到錢的時候
有咩用錢得到的野係用權力得唔到？
你點定義權力

只要朝中無人
一個知縣都可以玩到你家破人亡

睇下d共產黨d官發到豬頭咁就知

兩樣嘢可以相輔承，根本分唔開。

咁要視乎喺咩政權同國家底下
如果講以前蘇聯同中共 史太林同毛魔有權已經玩哂 有冇錢都唔多重要
如果喺美國 錢同權力就掛鈎

岩岩睇關於經濟的書
錢定權重要d視乎你身處喺咩制度之外
如果你身處喺價格決定資源分配的地方
錢就重要d
如果係用其他分配資源的方法
就要睇究竟係用咩準則分配
例如如果係配給制
你有權力一定可以得到更多資源
再多錢都係冇用

又或者幻想下有個地方係年紀決定一切
越老的人擁有的資源越多
咁你的年齡比你的錢或者權力重要得多
又或者可以話你的年齡就係你的權力 可以令你得到更多資源
如果你認同呢種睇法的話
喺資本主義的社會 錢會唔會就係權力？

遊說(洗腦)能力比兩者更加重要

遊說家可以遊說有錢有權嘅人幫佢達成目的，
亦可以遊說社會群體賦予佢錢同權。